博通購高通受阻 華府啟動國家安全評估

美國政府下令，財政部旗下外國投資委員(CFIUS)要就新加坡為基地的晶片巨擘博通(Broadcom)收購高通(Qualcomm)的建議進行國家安全評估。有關決定導致高通延遲原定3月6日舉行的股東特別大會日期。

CFIUS要求高通推遲原定3月6日舉行的股東特別大會日期30天，以便對博通的收購行動作出評估。

有關決定令人感到意外，因為CFIUS甚少在相關公司本身未有決定前，或提交批准建議前，便作出安全評估。上周，有報道指美國共和黨資深議員John Cornyn關注有關交易，擔心晶片科技安全受到威脅。

路透引述消息人士指出，CFIUS關注一旦收購成功，晶片業日後將由合併後公司與中國華為主導，10年後，美國軍方將無可避免地要購買華為生產的晶片，影響美國國家安全。另外，美國國會議員擔心，博通為了讓收購成功，可能把部分高通業務售予中國公司，影響美國無線營運商日後發展5G時的供應商選擇。

Cornyn周一回應稱，對於CFIUS關注上述交易感欣慰。

博通回應稱，對於CFIUS的插手感驚奇，且相信是高通管理層背後搞作。該公司強調，本身是由專業管理人士負責運作，絕大部分是美國人，而主要股東包括美國機構投資者，它們很多也是高通的股東。但高通指出，博通對此不應感到奇怪。

高通本身已反對博通提出的1170億美元敵意收購建議。博通因而要求高通召開股東會，建議撤除高通現任董事，及提議6名人士進入高通董事會，如果成事，雙方可能就收購展開對話。有報道稱，博通更換董事的建議得到機構投資者支持。